<Root>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_HANNIBAL_STORY</zType>
		<ja>私はハンニバル、ハミルカルの長男だ。私は父から学んだ。彼の跡を継ぎ、彼を追い越した。

父がシチリアでローマと戦ったとき、私はまだ幼かった。その後、彼は私に戦いの訓練を施し、戦術と戦略、そして政治を教えてくれた。9歳の時、父のイベリア遠征に同行した。

ローマがカルタゴにとって永遠の敵であることを悟った父は、いつか必ず訪れる戦いで打ち勝つ戦略を練るため、夜な夜な議論を交わしていた。今、その日が近づいている。父は戦死し、今、私がカルタゴの軍隊を指揮している。私は打倒ローマを果たす戦略を有している。彼らの予期せぬ場所を襲撃し、未だかつてない空間的な戦略を駆使するのだ。

私が戦う戦いは、何世紀にもわたって語り継がれることだろう。私は兵であることの規範を示した。この名は、偉大なる戦略家の象徴として知られるようになるであろう。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_HANNO_II_STORY</zType>
		<ja>我はハンノ、大ハンノとも呼ばれている。富と広大な土地こそ、我が偉大さの証である。カルタゴは西の海岸沿いに拡がって、イベリアにまで及んでおり、その全域において土地を所有している。

私は今まで軍を率いて、いくつも征服に乗り出してきたが、金の力──特に金で買える力に勝るものはないと考えている。土地を買うことも、傭兵を買うことも、政治的な同盟者を買うこともできるだろう。紫のローブも大量にある。

晩年のハンニバル・バルカは、軍事と費用のかさむローマとの戦争に注力しすぎていた。彼はもうこの世にいない。私は彼の練った戦争計画により、カルタゴが破綻に追い込まれないようにするだろう。そして代わりに、世界中で羨望の的となるような、歴史上最も偉大で最も豊かな帝国を築き上げるのだ。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_HANNO_NAVIGATOR_STORY</zType>
		<ja>私の名はハンノ。故郷カルタゴには、同じ名を持つ者たちが数多くいる。マゴニドの家系にあるため、かなりの影響力を持つ役職に就いている。だが、政治や戦争には興味が無い。

私はいつも既知の世界、そしてさらにその向こう側を探りたいと思っていた。リビア砂漠向こうの東方から、帝国の知らせが届く。西方の海岸線に沿って遠くまで旅を続けてきたが、まだ見るべきものを全て見尽くしてはいない。私の持つ影響力のおかげで、世界を探検し、カルタゴの力を広めるために60隻の船団を編成することができた。

その壮大なる探検の中で、私はメルカルトの柱を越え、リクソス川の向こう側に住む者たちと遭遇した。都市と植民地を築き、船を進めた。私は広大な海や、絶えず燃え盛る炎に覆われた土地、そして奇異な者たちが住む島々を目にした。クルーたちは、私がゴリラと呼んでいる、攻撃的で毛むくじゃらの野蛮人たちにも出くわした。私の導きの下、カルタゴはあらゆる土地を見つけ出すことだろう。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_AGRIPPINA_STORY</zType>
		<ja>私は小アグリッピナ。ユリウス家の娘であり、帝位を支える権力者である。

神聖なるアウグストゥスの血を引く者であり、カリグラ皇帝の妹、そして周囲から愛されたゲルマニクスの娘だ。この血筋を疑う者などいない。親衛隊長官セイヤヌスの陰謀によって、私の家族は死と亡命という憂き目にあった。幼き頃から権力の陰謀というものに触れていたのだ。兄の治世のもと、私は称号と栄誉という恩恵を受けた。だが、その後、その彼に向けた陰謀に巻き込まれて流刑に遭ってしまう。

カリグラの死後、私は疎遠になっていた息子のもとに戻った。そして、ついに運がまわってくる。私は富や名声、そして権力を手に入れ、最終的には皇帝と結ばれ、アウグスタの称号を得た。国は夫のクラウディウスが支配していたが、その力は脆弱なものだった。それゆえ、私が彼と彼の行動を制御していた。ひとつだけ確かなことがある：次期ローマ皇帝には、我が子、ネロがならなければならないということだ。

後世の者たちは皆、私のことを好意的に捉えていないかもしれない。だが、成すべき事を私は成した。自身と敵対的な世界で生き残り、力を手に入れたのだから。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_AUGUSTUS_STORY</zType>
		<ja>私はアウグストゥス。かつてはオクタウィウスと呼ばれており、ローマの第一市民「プリンセプス」で、あの神君ユリウスの養子である。

父の死後、私は復讐とローマの未来を守るために、父を殺した者たちと戦った。しかし、まだ「ある戦い」が私を待っていた。かつての盟友であるマーク・アンソニー、その妃のクレオパトラ、そしてカエサルの息子とされるカエサリオンとの戦争だ。

彼らに敗北をもたらしたことで、私に逆らう者たちは消え去った。私は共和制ローマと元老院に全特権を返上した。これに驚喜した元老院から、軍隊と様々な政治的地位に関する終身特権を得る。ローマには王が存在しない。そのため、私は自ら第一市民「プリンセプス」と称し、アウグストゥスと名を変えた。これには宗教的な意味合いがある。神々の寵愛を受ける支配者であることを示したのだ。

私の名は、帝国の力と共に後世へと受け継がれることになるだろう。私の存在はローマの初代皇帝として、そしてパクス・ロマーナをもたらした者として、時代を超えて語り継がれるだろう。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_JULIUS_CAESAR_STORY</zType>
		<ja>私は名門ユリウス家のカエサルにして、ローマ、永久の独裁官である。

我が偉業を知らぬ者などいないだろう。名誉ある政治的階級「クルスス・ホノルム」を急速に駆け上がり、私はガリアで指揮を執るようになった。私は、部族同士を争わせた後、軍を率いて彼らを打ち破った。軍団は海を渡ってブリタニアの地まで達し、ローマはかつてないほどの規模になった。

この活躍により、私は名声を勝ち取った。だが、それ以上に重要なのは、軍団から厚い忠誠心を得たことだ。元老院が彼に指揮権の放棄と軍の解散を要求した時、私はルビコン川を渡り、都市に向けて進軍した。そして、ローマ全土にわたるほどの内戦を引き起こす。

良いか悪いかに関わらず、私の行動は歴史の流れを形作るだろう。我が名が消え去ることなど、永遠にない。私はカエサルだ。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_GAIUS_MARIUS_STORY</zType>
		<ja>私はガイウス・マリウス、共和政ローマの執政官である。

裕福な家に生まれたとはいえ、政界においてはまだ異端者であり、議員一族の支援を受けずに頭角を現そうとする「新参者」の一人と見られていた。自らの価値を証明するべく、私はヌミディアやガリア、ゲルマニア、そして同盟国であるはずのイタリアに至るまで、ローマの敵たちと戦ってきた。

軍を率いて勝利を挙げた私は、執政官への任命を6回受けた。これは異例のことである。そして、ローマの軍事に多くの変革が起きた時代となったのだ。国内外にいる敵を黙らせるためならば暴力を振るうこともいとわず、ローマの支配権を政敵から奪い、執政官の職に7回就いた。

私が指揮を執る限り、ローマに撃破できぬ敵はいない。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_SULLA_STORY</zType>
		<ja>私はスッラ、オプティマテスの指導者であり、ローマの執政官かつ独裁官だ。

当初はガイウス・マリウスに仕えていた。しかし、元老院の保守派からは、かつての指揮官であるマリウスの潜在的脅威と見なされていた。この対立は私が東方にいる間に、彼の軍がローマを占領した内戦において決定的なものとなる。私の帰還、それは彼に敗北をもたらした。

ついにローマの指揮官となった私は、「独裁官」という古い称号を復活させ、思うがままに軍事指揮権を行使した。市内にはローマに反逆し、私と敵対する敵や裏切り者であふれていた。そのため、私は「プロスクリプティオ」──法の保護の対象外に置く措置を取り始めた。この名簿に名が挙がった者は処刑され、財産も没収される。さらに、裏切り者を殺害した者には報酬を与えた。最初に多くの敵が排除され、続いて私の友人の敵も対象となった。

ローマは、我が指揮下にある。民はどんな手段をもってしても、我が統制下に置かれるのだ。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_SCIPIO_STORY</zType>
		<ja>私はローマの将軍、スキピオだ。アフリカの敵対帝国「カルタゴ」との戦いで勝利を収めたため、「アフリカヌス」と呼ばれている。

幼い頃から戦いに身を投じ、父と共に戦場に立ち、ローマ市民からの支持を得て政治家となった。栄光を掴む機会は突然訪れた。政務官職の一つ、「プラエトル」や執政官「コンスル」といった慣例的な職を経験していない私を、元老院がヒスパニアのローマ軍を率いる「プロコンスル」に選出したのだ。

海外で成功を収め、夜襲で軍隊を壊滅させ、最高と呼ばれる将軍を倒したにも関わらず、成功は嫉妬を生み、元老院のある議員は私を陥れようとしている。

仮に失脚させられたとしても、孫のスキピオ・アエミリアヌスこそ、私の始めたことを完遂し、ポエニ戦争──その最後でカルタゴを打ち破るだろう。共和政ローマ…いや、それ以降のどの国でも、私のような戦略家が現れることは二度とない。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_TRAIT_CONNECTION_TACTICAL_ADVANTAGE</zType>
		<ja>接続戦術的優位</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_TRAIT_CONNECTION_TACTICAL_ADVANTAGE_AURA</zType>
		<ja>接続戦術的優位（オーラ）：</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_EFFECTCITY_KHUFU_PYRAMID_LOCAL</zType>
		<ja>クフ王のピラミッド現地ツアー</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_PROJECT_KHUFU_PYRAMID_LOCAL</zType>
		<ja>クフ王のピラミッド現地ツアー</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_SUPPILULIUMA_STORY</zType>
		<ja>私はシュッピルリウマ、ヒッタイトの王の中で最も偉大な者だ。

父のトゥドハリヤ2世が統治していた時代に、私は将軍と顧問を務め、敵を打ち破り、衰退しつつあったヒッタイトを立て直すのに貢献した。父の死後、私は兄のトゥドハリヤ3世から支配権を奪った。

アルザワ、ミタンニ、エジプト…我が治世の間にこれらの土地を征服してきた。エジプトとの結びつきを確固たるものとするため、私は息子のザンナンザを未亡人の王妃ダハムンズと結婚させることにした。しかし悲劇的なことに、その途中でザンナンザは…エジプト人の手によって命を落としてしまう。復讐心に燃えた私は反撃をして、エジプトの持つ領土の多くを占領した。

私はシュッピルリウマだ。我が偉業への道は、まだ始まったばかりだ。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_HANTILI_STORY</zType>
		<ja>私はハンティリ、自作自演のヒッタイト王だ。

かつてムルシリ1世の給仕係だった私は、義兄である王の統治に不満を抱いていた。私は婿のツィダンタの助けを借り、ムルシリを政治から、そしてこの世からも追い出した。

王として、私は多くの作戦を指揮し、民を守るために大きな要塞を築いた。敵に過信は禁物だ。時が経つにつれ、ムルシリの記憶が源となって、心の中で大きな後悔の念が湧き上がってきた。それは私一人が背負うことだ。あとは、ハッティがこの世界で最も偉大な王国になることで、私の行動が正義であったことを証明するだけである。

私はハンティリ。ヒッタイトを前進させる者だ。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_PUDUHEPA_STORY</zType>
		<ja>私の名はプドゥヘパ、ヒッタイトの王妃である。

サウシュガの巫女として育てられた私は、将軍ハットゥシリ3世と結婚し、共に王位に就いた。女王として私は前例のない役割を果たし、ヒッタイトの女王であることの新たな定義を築いた。エジプトとの外交関係で重要な役割を果たしており、ラムセスやネフェルタリとも定期的に連絡を取り合っていた。

外交問題や宮廷を監督していないとき、私はヒッタイトの神々を統一した一柱に再編することに捧げた。ハットゥシリ亡き後、私は后妃「タワナアンナ」という肩書きでこの役割を引き継いだ。

私はプドゥヘパ。我が支配のもと、ハッティは繁栄している。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_MURSILI_II_STORY</zType>
		<ja>私はムルシリ、ヒッタイトの新たな王だ。

私の父であるスッピルリウマ、そして兄は、エジプト人捕虜がもたらした疫病の犠牲となってしまう。ヒッタイト王国を支配するのは、今や私一人にかかっている。

私の若さを弱点、経験の浅さを欠点と見る者もいるが、父が国を治める間、何もせず黙っていたわけではなく、父のやり方を詳細に記録していた。私は治世初期に多くの反乱を鎮め、ハッティの国境が拡がるのを目にした。非難する者たちは小さく見積もっているが、私のハッティへ向けた計画は実に壮大なものとなっている。

私はムルシリ。見届けよう、ヒッタイトが山の高みから海の底まで広がるのを。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_SHAMMURAMAT_STORY</zType>
		<ja>私はアッシリアの女王、サンムラマート。

この時代における最も強大な人物、それが私だ。これからも、女性の強さの確固たる象徴として君臨し続ける。

私は我が軍を率いてアッシリアの敵に立ち向かい、その支配域を四方八方、世界の隅々にまで拡大させた。

私はセミラミスとして、伝説の存在となる。半神、包囲を打ち破る者、バビロンを築きし者、空中庭園の作り手、そして大河ユーフラテス川を制する者として。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_TUKULTI_NINURTA_I_STORY</zType>
		<ja>私はトゥクルティ・ニヌルタ。

私は不屈の戦士としてエラムを打ち破り、バビロンを占領して略奪し、その王と神を捕らえ、遠くの海岸王国ディルムンとメルッハを征服した。

伝説の偉大な王たちのようにシュメールとアッカドの王の地位を引き継ぎ、この力を外へ示すために「王の中の王」という新たな称号を自らに与えた。

すべてが、私の前で震えている。私の強さは他の追随を許さない。この行いこそ、叙事詩に綴られるに相応しい。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_ASHUR_UBALLIT_I_STORY</zType>
		<ja>私はアッシュル・ウバリト。

ミタンニに支配されていた祖国。そのミタンニを父が打ち破った。

その後、私の外交により、アッシリアは真の世界大国へと変貌した。

バビロンが独立に不平を申した時、私は侵略を決め、自ら選んだ王をその王座に据えた。反乱を起こしたときには、彼らの軍隊を叩き潰し、その土地を我らがものとした。

私はアッシリアという国に新たな時代をもたらし、貿易王国から何世紀も続く大国へと成長させたのだ。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_SARGON_II_STORY</zType>
		<ja>我が名はトゥクルティ・アピル・エシャラの息子、シャル＝ケヌ。異国の者にはティグラト・ピレセルの息子、サルゴンの名で知られている。

父はアッシリアを世界最初の帝国へと押し上げた。そこに名付けられた、メソポタミアの初代王を思わせる息子の名前。この影響は王朝全体へと及ぶことだろう。我が治世は、彼とギルガメシュの英雄叙事詩に倣ったものであった。

我は世界の四隅を征服しつつも、民間人は寛大に扱い、帝国に組み入れるよう努めた。何人かの敵を許した。

宮廷における女性の権力を高め、女王に個人の軍隊を与えた。

我は自身とこの帝国のため、比類なき宮殿を擁する素晴らしき首都を新たに築いた。私はその設計に直接関わった。息子であるlink(CHARACTER_SENNACHERIB)も我と同じように、数多くの驚異的な遺産を自ら設計して築いてゆく。その中には、時の終わりまで語り継がれる空中庭園もあることだろう。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_MISSION_REAL_HERO_TO_BUILDER</zType>
		<ja>実在するlink(TRAIT_HERO_ARCHETYPE)から伝説のlink(TRAIT_BUILDER_ARCHETYPE)へ</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_MISSIONRESULT_REAL_HERO_TO_BUILDER_DESCRIPTION</zType>
		<ja>実在するlink(TRAIT_HERO_ARCHETYPE)から伝説のlink(TRAIT_BUILDER_ARCHETYPE)として知られるように</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_HAMMURABI_STORY</zType>
		<ja>私はシン・ムバリットの息子、ハンムラビである。

病魔に襲われた父は、私にバビロンの王位に就くよう求めた。我が治世下でバビロンというこの小国は、いつの時代もあらゆる都市の規範となるほど上位の存在となる。

我が支配の下、バビロンは偉大なる王国の中心となり、その神マルドゥクが台頭する。そして、何世紀にもわたってバビロニア文化の覇権は高まることであろう。

長年にわたって私は平和な治世を行い、都市の寺院の世話をし、法律を改正した。

しかしエラムがエシュヌンナを襲い、南の地を荒らした時、私はラルサ、ヤムハド、そしてマリと同盟を結んだ。
そうして、我が勢力は侵略者を完全に打ち砕いたのだ。

その後、私はラルサを征服した。ラルサはこの戦争で十分な支援をしなかったのだ。
そうして、私はエシュヌンナを手に入れた。この地を再建できるほどの強き王が要る。
その後、ヤムハドを征服した。北部は不穏な空気に包まれていた。
そして私はマリを征服し、この大都市を焼き払った。
その後、私はイシュメ・ダガンのアッシリアを手中に収めた。

私はメソポタミア全土を支配下に置いた。私は国民から神聖視していた。

歴史は、正義の模範として私のことを記憶することだろう。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_NEBUCHADNEZZAR_I_STORY</zType>
		<ja>私はバビロンの王、ニヌルタ・ナディン・シュミの息子で、その王の名の最初の担い手、ナブー・クドゥリ・ウールだ。

私は王権の遠い末裔、洪水より前に保存されし種、シッパルの王エンメドゥランキの子孫であり、純粋なる器を用意し、香杉の笏を持ち、神々の裁定者であるシャマシュとアダドの前に座った者、正義の王ニヌルタ・ナディン・シュミの長男であり、信頼できる牧者、国土の基盤を守る者…偉大な神々アダドとグラの子孫、ニップルの分枝、古の血統、シュジアンナの第一の侍従、アンシャールの双子の姉妹、アヌとダガンによって指名され、偉大な神々によって確固たる選択を受けた者である。

私は戦術訓練を積んできた。大王国が挫かれたこの不確かな時代でバビロンの敵を罰し、根絶やしにしてみせる。バビロンの脅威をこの地から排し、マルドゥク神をふさわしい位置、つまりバビロンの玉座に戻す。私はその玉座を借りているにすぎない。

祖国の敵は打ち破られ、私はこの地に繁栄を取り戻し、この名は人々の記憶の彼方へと永遠に刻まれるだろう。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_ADAD_GUPPI_STORY</zType>
		<ja>私はアダド・グッピ。かつてこの世界の誰も目にしたことがないような強大なる支配者、その長きにわたる家系の末裔である。

偉大なる王の娘であり、次の王の母である私は、バビロニアの支配者が纏うマントを身につけた。

月の神シンは私を巫女に指名した。私はハランとウルにある聖域で、神のお世話をさせていただいていた。すると、いつか我が息子をバビロンの王位に就かせるという予言を授かった。

シンは私に長い年月を与えてくださった。主の御心は私のものであり、私は預言が成就するのを見届けるのだ。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_KURIGALZU_STORY</zType>
		<ja>私はバビロンの王カダシュマン・ハルベの息子、クリガルズだ。

エラムのウル・バティラがこの地を急襲し、戦争へと駆り立てた。そのとき、私は敵の軍勢を完全に打ち破り、彼を捕らえてエラムの脅威を終結させた。

偉大なるバビロニア王国とその都市を再建したことで、よりよく記憶されていることだろう。

初めにこの王権に相応しいものとして、我が名を冠した王宮を建てた。この地盤が揺らぐことはない。この先も王宮は、王国を見守ってくれることであろう。

私は城塞の完成者であり、エクルを完成させし者、ウルとウルクを養う者、エリドゥの儀式を守りし者、アン神殿とイシュタル神殿の建設者、そして偉大な神々の供物を保証せし者である。

私はバビロンで最も偉大なカッシート王であり、最も偉大な建設王の一人であり続けるだろう。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_DARIUS_STORY</zType>
		<ja>私はダリウス。最近までならば、私のことを知らなかったとしても構わない。私の父、ヒスタスペスは統治者ではなく、州を治める総督「サトラップ」だった。私はエジプトで兵士をしていた。だが、大したことは何もしていない。

ペルシャの歴史は、私の従兄弟であるカンビュセスが王となり、狂気に陥ったことで一変した。弟のバルディアを殺害した彼。だが、ペルシアの人々がその事実を知ることはなかった。そこに、ガウマタと名乗る者が宮廷に現れる。彼は王位を簒奪すべく殺害されたバルディアになりすまし、人々の間に出向いて、自らを王として認めるよう呼びかけた。カンビュセスは簒奪者に対処するため、遠征から帰還するその前に亡くなった。

私はアフラ・マズダに助けを求めた。私はガウマタと、彼の最大の味方だった者たちを打ちのめした。私は王国を手に入れた。私は王になった。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_NAME_DARIUS_LEADER_HISTORICAL</zType>
		<ja>ダーラヤワウ(𐎭𐎠𐎼𐎹𐎺𐎢𐏁)</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_SHAPUR_STORY</zType>
		<ja>私はシャープール。アルダシールの子であり、ペルシスの初代王、そしてイラン人の諸王の王となった者だ。父の軍事遠征で実力を証明した後、私は父の跡を継いでサーサーン朝の第2代王として即位した。

王として、私は東方のクシャーナ朝に対して支配権を主張した。私は美しき都市「ニーシャープール」を築いた。西側では、かつてアッシリアがあった土地にまで進出した。ローマ軍が攻めてきた時、序盤はかなり厳しい戦いとなった…だが、結果的に私は打ち勝った。まだ子供だったローマ皇帝も、その戦争で敗死する。代わりにアラビアから来たローマ人が和平交渉を行い、我々に多額の補償金を支払った。

とりわけ、私はアフラ・マズダの忠実な信者である。神の叡智が、ペルシャ全土に祝福をもたらさんことを。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_NAME_SHAPUR_LEADER_HISTORICAL</zType>
		<ja>シャープフル(𐭱𐭧𐭯𐭥𐭧𐭥𐭩)</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_STATEIRA_STORY</zType>
		<ja>私はスタテイラ、権勢誇る貴族の家に生まれた。2代目ダリウス王は、自身の娘を私の兄弟と結婚させた。更なる権力拡大を図ったダリウスは、息子のアルタクセルクセスを私と結婚させた。

アルタクセルクセスはダリウスの跡を継いで王になるはずだったが、名目上、そうなっただけであった。アルタクセルクセスは、私に影響されやすい弱気な男だ──ただ、母パリサティスの命令に従って動いているときを除いて。実質、多くの権力を握っているのはパリサティスだ。彼女は、もう一人の息子キュロスにダリウスの跡を継がせようとしていた。彼女は怒りに任せて、私の兄弟姉妹を皆殺しにした。ことあるごとに彼女はアルタクセルクセスを辱め、ファラーカ・カルトのように深い憎しみを私に対して抱いていた。

ペルシャの人々は、私を愛している。よく通りに出ていた私を、彼らは優しく親切に出迎えてくれる。義母の策略の犠牲にならなければ、私は世界で誰も見たこともないような壮大で公平な国を築く。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_NAME_ARTAXERXES_II_HISTORICAL</zType>
		<ja>アルタクシャサ(𐎠𐎼𐎫𐎧𐏁𐏂)</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_NAME_CYRUS_THE_YOUNGER_HISTORICAL</zType>
		<ja>クルシュ(𐎤𐎢𐎽𐎢𐏁)</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_NAME_OCHUS_HISTORICAL</zType>
		<ja>ウマクス(𒌑𒈠𒋢)</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_CYAXARES_STORY</zType>
		<ja>私はキュアクサレスだ。解放者、統一者、征服者、調停者。メディアの王。

私が王になった時の王国は、「嘘そのもの」だった。スキタイ人はマデュエス王を擁し、我々と、さらに多くの民族を支配していた。だが、大国は滅びる。アッシリア帝国は急速に衰退し、反乱が起きた後にバビロンの支配権を失う。そこで、バビロニア軍が反乱を起こす。私はその時、スキタイによる支配もこれで終わりだと考えた。

私はスキタイを支配する全ての者たちを、豪華な宴会へと招待した。かつてないほど多くの食事と飲み物を楽しむ彼ら。そして、もう飲めなくなった時点で、彼らを皆殺しにした。私は民衆を解放し、東へと領土を広げた。パルティアを征服し、かつて誰も攻略できなかったアッシリアの首都アッシュルを略奪した。

メディア王国は、バクトリアからウラルトゥにまで拡がった。我が民が奴隷になることは二度とない。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_NAME_CYAXARES_HISTORICAL</zType>
		<ja>ウワフシュトラ(𐎢𐎺𐎧𐏁𐎫𐎼)</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_MERNEITH_STORY</zType>
		<ja>私はメルネイト──これには「ネイトに愛される」という意味がある。エジプト第1王朝の創始者であり、初代ファラオ・ナルメルの曾孫娘だ。

幼き頃、父のファラオ・ジェルから軍事戦略を教わった。軍事遠征への同行も許され、幾夜もの間、父のテントで戦闘計画や地図に目を通した。私は彼から、軍事戦略におけるナイル川の重要性と、どのようにして貿易路から利益を上げるかを学んだ。そのため、相互に結びついた要素から戦術的優位性を引き出す方法を心得ている。

夫のファラオ・ジェトは最近、セケト・アアルへと移った。息子のデンがまだ子供であったため、私が王冠を戴き、ファラオになることを宣言した。父から教わったあらゆる術を駆使して、エジプトを拡げることが私の目標だ。エジプトは世界で最も偉大な国となる。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_KHUFU_STORY</zType>
		<ja>エジプト第4王朝のクフだ。私は、父スネフェルの死を受け、ファラオとなった。

幼き頃、鉱物や石に大変興味を持ち、父の採石場で何日も採掘に明け暮れていた。父は治世中、自身が建てた多くの建造物について大臣と絶えず議論を交わし、徐々にピラミッドの設計を完成させていった。建設に関するあらゆることを学ぼうと、私はその近くをうろつき、ひたすら彼らの話を聞いていた。これ以上無いほど、最高の者たちから私は学んだ。目指すのは、エジプトを我が建造物で埋め尽くすことだ。

私には、これまでで最も大きく、最も壮大な建造物の設計計画があった。それは五千年続く、世界の驚異となるものである。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_MENTUHOTEP_II_STORY</zType>
		<ja>私は第11王朝のメンチュヘテプだ。我が統治のもと、分裂していたエジプトの地は再統一され、混沌の時代は終わりを迎えた。

古王国が崩壊したのは、権力が分散し、総督たちに過度な権力が与えられたためだと私は認識している。そのような崩壊を避けるために、私はエジプトの全権限をファラオへ集中させた。このようにして、私は先代の誰よりも大きな権力を手に入れ、どのファラオよりも多くのことができるようになった。

しかし、大いなる力には大いなる責任が伴う。出世は早かった。だが、没落はもっと早いかもしれない。エジプトを滅ぼすためではなく、エジプトのためにこの力を使わなければならない。</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_AKHENATEN_STORY</zType>
		<ja>私の名はアクエンアテン、アテンこそが唯一神であると信じている。出生時の名前は「アメンホテプ」だったが、二重冠を戴いた後に、自ら名を変えた。

私の祖父、ファラオ・トトメス4世こそが、アテンを研究した最初の人物であった。祖父は研究を通じて、ラーがアテンの地位を不当に奪ったこと、そしてアテンこそが真の太陽神であることを明らかにした。私の行った研究から、驚くべき発見があった。古代史にあった文から、アテンこそが最も偉大なる神であり、この世界とドゥアトの創造主であることが分かったのだ。ワセトのアムン神官たちが、自分たちの富と権力を増やすために、これらの事実を意図的に隠したのだろう。

私はファラオ・アクエンアテン、「アテン神に有益なる者」だ。今こそ、宗教改革を行う時だ。アムンの神官どもに、我が民を欺いた罪を償わせてやる！</ja>
	</Entry>
	<Entry>
		<zType>TEXT_DYNASTY_RAMESSES_II_STORY</zType>
		<ja>余がラムセスだ。

ウセルマアトラー・セテプエンラー、偉大な祖先、オジマンディアス、あるいは単に「ラムセス2世」という名で知っているかもしれないな。エジプト、チャリオット部隊の指導者であり、記念碑の建造者であり、太陽神ラーの永遠なる慈悲を体現する者だ。余はナイル川デルタのシェルデン海賊、カデシュのハッティ、南方のヌビア、そして西方のリビアを撃破した。余は故郷のピ・ラムセスに新たな都を築き、ワセトにはラーを称える壮麗な葬祭殿「ラムセウム」、ヌビアには征服の象徴として「アブ・シンベル神殿」を建設した。

余の治世は、エジプト史上最も偉大なものの一つとなるであろう。余の名は永遠に記憶されるだろう、征服と内政、その両方でな。</ja>
	</Entry>
</Root>